## Beobachtung

*Die Aussage $$(p \rightarrow q) \wedge (q \rightarrow p)$$ hat den gleichen Wahrheitswert wie die **[[4.) Logische Äquivalenz 12.01.24| Äquivalenz]]**



$$p \leftrightarrow q$$
Dies lässt sich mit einer Wahrheitstabelle nachweisen:

| $p$ | $q$ | $p \rightarrow q$ | $q \leftarrow p$ | $(p \rightarrow q) \wedge (q \rightarrow p)$ | $p \leftrightarrow q$ | $F$ | $G$ |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
| $f$ | $f$ | $w$ | $w$ | $w$ | $w$ | $$ | $$ |
| $f$ | $w$ | $w$ | $f$ | $f$ | $f$ | $$ | $$ |
| $w$ | $f$ | $f$ | $w$ | $f$ | $f$ | $$ | $$ |
| $w$ | $w$ | $w$ | $w$ | $w$ | $w$ | $$ | $$ |
$$F = ((p \rightarrow q) \wedge (q \rightarrow p)) \leftrightarrow (p \leftrightarrow q)$$
$$G = ((p \leftrightarrow q) \wedge (q \leftarrow p)) \leftrightarrow \neg (p \leftrightarrow q)$$
## Definition

- *Eine logische **Verknüpfung von Aussagevariablen** nennt man eine **aussagelogische Formel**, oder kurz **Formel**

- *Eine Aussagevariable nennt man auch **atomare Formel**.

- *Ordnet man den **Aussagevariablen Wahrheitswerte** zu, so wird aus einer **Formel eine Aussage**

