Da $\mathcal{P}(M)$ wieder eine **Menge** ist lässt sich **deren Potenzmenge** bilden:
$$\mathcal{P}\left(\mathcal{P}(M)\right)$$
- Dies lässt sich **iterieren**. Man kommt zu:
$$
\mathcal{P}(\mathcal{P(\ldots\mathcal{P}()\ ldots))} = \mathcal{P}^n(M)
$$
### Verallgemeinerung

$$
\begin{align}
\mathcal{P}^0(M) &= M \\
\mathcal{P}^1(M) &= \mathcal{P}(M)
\end{align}
$$
- Man spricht dann von einer **Mengenfamilie**

## Beispiel
$$
\begin{align}
\mathcal{P}^2(\{0,1\}) &= \mathcal{P})(\mathcal{P}(\{0,1\})) \\
&=\{\{\},\{\{\}\},\{\{0\}\},\{\{1\}\},\{\{0,1\}\}, \\
&=\{\{\},\{0\}\},\{\{\},\{1\}\},\{\{\},\{0,1\}\}, \\
&=\{\{0\},\{1\}\},\{\{0\},\{0,1\}\},\{\{1\},\{0,1\}\}, \\
&=\{\{\},\{0\},\{1\}\},\{\{\},\{0\},\{0,1\}\}, \\
&=\{\{\},\{1\},\{0,1\}\},\{\{0\},\{1\},\{0,1\}\}, \\
&=\{\{\},\{0\},\{1\},\{0,1\}\}\}
\end{align}
$$
