- Es handelt sich hier um **stochastische Modelle**.
- **Bayes Netze** sind die **Methode** der **Wahl** beim **Schließen mit unsicherem Wissen**

## Grundbegriffe der Wahrscheinlichkeitsrechnung

- Zentraler **Begriff**: ***Das Zufallsexperiment***

 - Der Vorgang kann **beliebig** oft unter gleichen **Bedingungen wiederholt** werden und der **Ausgang** ist **nicht** mit **Sicherheit** vorhergesagt.

- Die **Menge** an **Ausgängen** eines **Zufallsexperiments** ist die **Ereignismenge** $\ohm$.  

- Jedes **Elementarereignis** $w \in \ohm$ steht für **einen möglichen Ausgang**.

- Jede **Teilmenge** $A \subseteq \ohm$ auch **Ereignis** genannt. 
	- Es **tritt** ein, wenn ein **Ereignis aus $A$ eintritt**.

- **Voraussetzung**:
	1. $\ohm$ ist **endlich**.
	2. **keines** der **Elementarereignisse** ist **bevorzugt**.

- Dann ist die **Wahrscheinlichkeit** für ein **Ereignis** $A$ gegeben durch 
$$
P(A) = \frac{|A|}{|\ohm|}
$$
- Für $2$ **Ereignisse** $A$ und $B$ ist die **bedingte Wahrscheinlichkeit** für $A$ unter der **Bedingung, dass $B$ eingetreten ist,** in Zeichen:
$$
P(A \mid B) = \frac{P(A \cap B)}{P(B)} = \frac{\frac{|A \cap B|}{\ohm}}{\frac{|B|}\ohm} = \frac{|A \cap B|}{|B|}
$$
#### Multiplikationssatz
$$
\begin{align}
P(A \cap B) &= P(A \mid B) · P(B) \\
&= P(B \mid A) · P(A)
\end{align}
$$
- $A$ und $B$ heißen **unabhängig**, falls $P(A \cap B) = P(A)·P(B)$
- $\Rightarrow P(A \mid B) = P(A)$

## Formel von Bayes

- **Gegeben** sei eine **Ergebnismenge** $\ohm$ und eine **Partition** $E_1,E_2,\ldots,E_n$ von $\ohm$, d.h. $E_1 \cup E_2 \cup \ldots \cup E_n = \ohm$ und $E_i \cap E_j = \emptyset$ für $i \neq j$ 
- Dann gilt für $A \subseteq \ohm$:
$$
P(A) = \sum^{n}_{k=1} P(A \mid E_k) · P(E_k)
$$
- und die **Formel** von **Bayes**:
$$
P(E_j \mid A) = \frac{P(A \mid E_i) · P(E_i)}{P(A)}
$$
## Bedingte Unabhängigkeit

- Zwei **Ereignisse** $A$ und $B$ heißen **bedingt unabhängig, gegeben** ein **Ereignis $C$**, falls:
$$
P(A \cap B \mid C) = P(A \mid C) · P(B \mid C)  
$$
- dann gilt auch:
$$
\begin{align}
P(A \mid B \cap C) = P(A \mid C) \\
P(B \mid A \cap C) = P(B \mid C)
\end{align}
$$
